對於一個屋邨仔黎講，成長真係最殘酷

對於一個屋邨仔黎講，成長真係最殘酷

細細個，跑黎跑去都係喺個屋邨入面
到大個少少，就會坐程車去遠少少，葵廣旺中，覺得自己已經唔係淨係識屈喺屋邨，唔會俾人睇唔起

讀間屋邨中學，圍內都係屋邨朋友，大家嘻嘻哈哈好開心。學校會有幾個住私樓屋企小康既，會覺得佢地好好彩，含住金鎖匙，好葡萄。

讀書唔係好差架，中中廷廷應該入到大學，肉緊少少入三大唔係問題，到時就會搵好工，搵錢買車買樓，出人頭地。

入到大學係屋邨仔第一個難關。入到去先會發現，原來中學你所謂既含住金鎖匙出世既同學，喺呢個社會都係不外如是，更加唔洗講你自己。原來個世界咁大，原來其他人既生活同自己真係可以咁唔同。原來有人係同屋企人用英文whatsapp，原來有人係未懂事已經坐過飛機去旅行，原來有人唔係揸你嗰本passport，原來有人唔洗諗學費點交，唔洗諗洗費點搵。。呢啲所有反轉，先係你既生活

出到社會係更難既難關，大學正正常常畢業搵份正正常常既工，fg萬零蚊，你當係個起步點慢慢升上去，總有一日你會搵到3,4萬，成為人地眼中既高薪厚職。
點知你發現有同學係可以靠關係賣保險賣到10萬一個月，有同學係有晒屋企人由細到大鋪路等佢唔會行條柒路。
點解人地煩惱既野咁白痴但你想煩都煩惱唔到。
原來擁有架車四圍去唔係你做野賺錢就做到，當你見到同你一樣大，但揸住屋企架車周圍去享受就知有啲距離唔係你努力就修補到。再加上你唔係特別叻過人，點比？

我係咁同自己講唔好比較會開心啲，但係真係好難做到，點解成長咁殘酷，點解唔比我留返喺條邨開開心心，點解做人要咁唔公平。。。

住公屋就咪生仔啦

真

出世已經係

咪撚on9啦 你係到呻係到怨又有閪用咩 非洲人夠問點解你扭開派龍頭就有水啦 要怪怪你老豆老母廢

比你揾到10皮野一個月，甚至係財務自由果陣咪又係諗點解我做唔到誠哥咁叻

其實個世界唔好咁大
少啲睇socia media
間唔時出下旺角尖沙咀咁咪幾幸福

十分無聊

人比人
比死人
知足常樂啦後生仔

證明你只係活係人地既陰影之下

大學正正常常畢業搵份正正常常既工，fg萬零蚊，你當係個起步點慢慢升上去，總有一日你會搵到3,4萬

非專科太天真了

諗埋d 無聊野

下如問下你老豆老母今個月可唔可以 俾少d 家用

有空間都頂得下
無果D仲慘

感覺只係樓主無知
樓主講既野正常中學生都應該知

真 成日同人比較只會令自己更自卑

窮人生仔正仆街
住公屋無問題
結婚都無問題
無錢無空間無外國國藉就唔好生
害撚左佢一世

認命啦
唔識知足永遠都唔會開心

唔係屋企仔都會有既問題
取決於你心態
保險仔個個都月入十萬？
大把個個月淨係收底薪冇講你聽姐
做好自己咪夠 唔洗迫自己諗喎
如果你想結婚生日買樓移民 當然要有盤計劃啦

一樣

i know that feel bro
要加油
唔求大富大貴 只求有車同租得起樓 得閒去下旅行就夠

夠使咪得

入到大學唔敢同人講自己住公屋